**2842. – Mentha aquatica** L. (M. HIRSUTA L.). – Plante vivace de 35-80 cm, verte ou rougeâtre, velue-hérissée ou presque glabre, à odeur forte ; tiges dressées ou ascendantes ; feuilles toutes assez longuement pétiolées, largement ovales ou ovales-lancéolées, dentées en scie ; fleurs rosés ou blanches, en verticilles peu nombreux, tous ou les supérieurs rapprochés en têtes terminales globuleuses ou ovoïdes très obtuses ; //calice tubuleux, velu, à nombreuses nervures saillantes, à gorge nue, à 5 dents lancéolées-acuminées ; //corolle velue en dedans ; carpelles ovoïdes, verruqueux.
Lieux humides, dans toute la France et la Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale et australe ; Amérique. = Juillet-septembre.